[
  {
    "id": "행-1",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "사도행전은 누구에게 쓴 편지인가요 ? (1:1)",
    "answer": "데오빌로"
  },
  {
    "id": "행-2",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“오직 (     )이 너희에게 임하시면 너희가 (     )을 받고 예루살렘과 온 유대와 사마리아와 땅 끝까지 이르러 내 (     )이 되리라 하시니라 ”(1:8)",
    "answer": "성령, 권능, 증인",
    "ref": "1:8"
  },
  {
    "id": "행-3",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "가롯 유다를 대신할 사도의 후보에 오른 두 사람은 누구인가요 ? (1:23)",
    "answer": "바사바라고도 하고 유스도라고 하는 요셉과 맛디아"
  },
  {
    "id": "행-4",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "두 사람 중 한 사람을 어떻게 선택했나요 ? (1:24-26)",
    "answer": "기도하고 제비뽑아"
  },
  {
    "id": "행-5",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "오순절 날 불의 혀처럼 갈라지는 것들이 각 사람 위에 하나씩 임하여 있더니 그들이 다 (     ) 의 충만함을 받고 (     )을 따라 다른 언어들로 말하기를 시작하니라 (1:3-4)",
    "answer": "성령, 성령이 말하게 하심",
    "ref": "1:3-4"
  },
  {
    "id": "행-6",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“베드로가 이르되 너희가 (     )하여 각각 예수 그리스도의 이름으로 (     )를 받고 (     )을 받으라 그리하면 (     )의 선물을 받으리니 ”(2:38)",
    "answer": "회개, 세례, 죄 사함, 성령",
    "ref": "2:38"
  },
  {
    "id": "행-7",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“그들이 사도의 가르침을 받아 서로 (     )하고 떡을 떼며 오로지 (     )하기를 힘쓰니라 ”(2:42)",
    "answer": "교제, 기도",
    "ref": "2:42"
  },
  {
    "id": "행-8",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "성전 미문에서 구걸하던 사람을 일으킨 사건은 몇 시에 일어났나요 ? (3:1)",
    "answer": "제 구시"
  },
  {
    "id": "행-9",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "성전 미문에서 사건 후에 베드로는 어디에서 말씀을 전했나요 ? (3:11)",
    "answer": "솔로몬의 행각"
  },
  {
    "id": "행-10",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "예수 안에 죽은 자의 부활이 있다고 백성을 가르치고 전함을 싫어한 자들은 누구인가요 ? (4:1)",
    "answer": "제사장들과 성전 맡은 자들과 사두개인"
  },
  {
    "id": "행-11",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“주여 이제도 그들의 (     )을 굽어보시옵고 또 종들로 하여금 (     ) 하나님의 말씀을 전 하게 하여 주시오며 (     )을 내밀어 병을 낫게 하시옵고 (     )과 (     )가 거룩한 종 예수의 이 름으로 이루어지게 하옵소서 ” (4:29-30)",
    "answer": "위협함, 담대히, 손, 표적, 기사",
    "ref": "4:29-30"
  },
  {
    "id": "행-12",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "재산을 팔아 제자들에게 가져온 사람 세 명은 누구인가요 ? (4:36-5:1)",
    "answer": "구브로에서 난 레위사람 요셉, 아나니아 , 삽비라"
  },
  {
    "id": "행-13",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "‘이 사람들을 상관하지 말고 버려두라 이 사상과 이 소행이 사람으로부터 났으면 무너질 것이 요 만일 하나님께로부터 났으면 너희가 그들을 무너뜨릴 수 없겠고 도리어 하나님의 대적하는 자가 될까 하노라 ’라고 말한 사람은 누구인가요 ? (     )",
    "answer": "바리새인 가말리엘"
  },
  {
    "id": "행-14",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "사도들은 그 이름을 위하여 (     )로 여기심을 기뻐했다 . (5:41)",
    "answer": "능욕받는 일에 합당한 자",
    "ref": "5:41"
  },
  {
    "id": "행-15",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“목이 곧고 (     )과 (     )에 할례를 받지 못한 사람들아 너희도 너희 조상과 같이 항상 (     ) 을 거스르는도다 ” (7:51)",
    "answer": "마음, 귀, 성령",
    "ref": "7:51"
  },
  {
    "id": "행-16",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "스데반이 성령이 충만하여 본 것은 무엇인가요 ? (7:55)",
    "answer": "하나님의 영광과 예수께서 하나님 우편에 서진 것"
  },
  {
    "id": "행-17",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "스데반이 죽임당함을 마땅히 여겼던 사람은 누구였나요 ? (8:1)",
    "answer": "사울"
  },
  {
    "id": "행-18",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "사마리아 성에 내려가 그리스도를 백성에게 전했던 사람은 누구인가요 ? (8:5)",
    "answer": "빌립"
  },
  {
    "id": "행-19",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "예루살렘에 있던 사도들이 베드로와 요한을 왜 사마리아로 보냈나요 ? (8:14-15)",
    "answer": "성령받기를 기도하도록"
  },
  {
    "id": "행-20",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "‘하나님의 선물을 돈 주고 사려고 생각하였으니 네 은과 네가 함께 망할지어다 ’라고 베드로의 저주를 받은 사람은 누구인가요 ? (8:18-20)",
    "answer": "시몬"
  },
  {
    "id": "행-21",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "빌립이 만난 에디오피아의 내시가 읽고 있던 말씀은 무엇이었나요 ? (8:28)",
    "answer": "이사야"
  },
  {
    "id": "행-22",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "예수께서 사울을 다시 보게 하시고 성령으로 충만하게 하시기 위해 사울에게 보낸 사람은 누 구인가요 ? (9:17)",
    "answer": "아나니아"
  },
  {
    "id": "행-23",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "베드로가 룻다에서 중풍병을 고쳐 준 사람은 누구인가요 ?(9:32-33)",
    "answer": "애니아"
  },
  {
    "id": "행-24",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "‘경건하여 온 집안과 더불어 경외하며 백성을 많이 구제하고 하나님께 항상 기도하던 ’ 이방인 은 누구인가요 ? (10:1-2)",
    "answer": "가이사랴에 고넬료라는 백부장"
  },
  {
    "id": "행-25",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "하나님이 보시지 않는 것은 무엇인가요 ? (10:34)",
    "answer": "사람의 외모"
  },
  {
    "id": "행-26",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“하나님이 나사렛 예수에게 (     )과 (     )을 기름 붓듯 하셨으매 그가 두루 다니시며 (     )를 행하시고 마귀에게 눌린 모든 사람을 고치셨으니 이는 하나님이 함께 하셨음이라 (10:38)",
    "answer": "성령, 능력, 선한 일",
    "ref": "10:38"
  },
  {
    "id": "행-27",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“베드로가 이 말을 할 때에 성령이 말씀 듣는 모든 사람에게 내려오시니 베드로와 함께 온 할 례받은 신자들이 (     )들에게도 (     )으로 말미암아 놀라니 (행 10:44-45)",
    "answer": "이방인, 성령부어주심",
    "ref": "행 10:44-45"
  },
  {
    "id": "행-28",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“그들이 이 말을 듣고 잠잠하여 하나님께 영광을 돌려 이르되 그러면 하나님께서 (     )에게 도 (     )를 주셨도다 하니라 (11:18)",
    "answer": "이방인, 생명 얻는 회개",
    "ref": "11:18"
  },
  {
    "id": "행-29",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "헤롯 왕이 죽인 사람은 누구인가요 ? (12:1-2)",
    "answer": "요한의 형제 야고보"
  },
  {
    "id": "행-30",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "베드로가 이에 정신이 들어 이르되 내가 이제야 참으로 주께서 그의 천사를 보내사 나를 헤롯 의 손과 유대 백성의 모든 기대에서 벗어나게 하신 줄 알겠노라 하여 깨닫고 감옥에서 나와 향한 곳은 어디인가요 ?(행 12:11-12)",
    "answer": "마가라 하는 요한의 어머니 마리아의 집"
  },
  {
    "id": "행-31",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "헤롯은 어떻게 죽었나요 ?(12:23)",
    "answer": "벌레에게 먹혀 죽음"
  },
  {
    "id": "행-32",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바나바와 사울을 세워 안수하여 보낸 교회는 어디인가요 ? (13:1-3)",
    "answer": "안디옥 교회"
  },
  {
    "id": "행-33",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바나바와 사울의 여행 경로를 찾아 적으세요 . (13:4-52)",
    "answer": "실루기아 -구브로 - 살라미 -바보-버가-비시디아 안디옥 -이고니온"
  },
  {
    "id": "행-34",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바예수라 하는 유대인 거짓 선지자인 마술사를 만난 곳은 어디인가요 ? (13:6)",
    "answer": "바보"
  },
  {
    "id": "행-35",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바울이 발을 쓰지 못하는 사람을 걷게 한 곳은 어디인가요 ? (14:8)",
    "answer": "루스드라"
  },
  {
    "id": "행-36",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바나바와 바울과 함께 안디옥으로 가게 된 두 사람은 누구인가요 ? (15:22)",
    "answer": "유다와 실라"
  },
  {
    "id": "행-37",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바나바와 바울은 심하게 다투고 헤어진 것은 누구 때문이었나요 ? (     )",
    "answer": "마가라하는 요한"
  },
  {
    "id": "행-38",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "빌립보에서 바울에게 머물 곳을 제공한 여인은 누구인가요 ? (16:14-15)",
    "answer": "루디아"
  },
  {
    "id": "행-39",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바울이 ‘그 성에 우상이 가득한 것을 보고 마음에 격분하여 ’ 회당과 장터에서 변론했던 도시는 어디 인가요 ? (17:16)",
    "answer": "아덴"
  },
  {
    "id": "행-40",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "고린도에서 만난, 바울과 같이 천막 만드는 일을 생업으로 하는 유대인은 누구였나요 ? (18:1-3)",
    "answer": "아굴라"
  },
  {
    "id": "행-41",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“실라와 디모데가 마게도냐로부터 내려오매 바울이 (     )에 붙잡혀 유대인들에게 예 수는 그리스도라 밝히 증언하니 .” (18:5)",
    "answer": "하나님의 말씀",
    "ref": "18:5"
  },
  {
    "id": "행-42",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바울은 고린도에 얼마나 머물렀나요 ? (18:11)",
    "answer": "일년 육개월"
  },
  {
    "id": "행-43",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "언변이 좋고 성경에 능통한 알렉산드리아 출신 유대인은 누구인가요 ? (18:24)",
    "answer": "아볼로"
  },
  {
    "id": "행-44",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바울이 에베소에서 석 달 동안 강론하였던 곳은 어디인가요 ?(19:9)",
    "answer": "두란도 서원"
  },
  {
    "id": "행-45",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "에베소에서 마술을 행하던 자들이 사람들 앞에서 불태운 책의 값은 얼마였나요 ? (19:19)",
    "answer": "은 오만"
  },
  {
    "id": "행-46",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "창에 걸터 앉아 있다가 바울이 강론하기를 오래 하매 그만 깊이 졸다가 삼층에서 떨어져 죽었 다가 바울이 다시 살린 청년은 누구인가요 ?(20:9-12)",
    "answer": "유두고"
  },
  {
    "id": "행-47",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“오직 성령이 각 성에서 내게 증언하여 (     )과 (     )이 나를 기다린다 하시나 내가 달려갈 (     )과 주 예수께 받은 (     ), 곧 하나님의 은혜의 (     )을 증언하는 일을 마치려 함에는 나 의 (     )조차 조금도 귀한 것으로 여기지 아니하노라 ” (     )",
    "answer": "결박, 환란, 길, 사명, 복음, 생명",
    "ref": "20:23,24"
  },
  {
    "id": "행-48",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "가이사랴에서 바울은 누구의 집에 머물렀나요 ? (21:8)",
    "answer": "전도자 빌립의 집"
  },
  {
    "id": "행-49",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바울이 예루살렘에서 만난 사도는 누구인가요 ? (21:18)",
    "answer": "야고보"
  },
  {
    "id": "행-50",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“내가 유대인으로 길리기아 다소에서 났고 이 성에서 자라 (     )의 문하에서 우리 조상의 율법의 엄한 교훈을 받았고 오늘 너희 모든 사람처럼 (     )께 대하여 열심히 있는 자라”(행 22:3)",
    "answer": "가말리엘, 하나님",
    "ref": "행 22:3"
  },
  {
    "id": "행-51",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "“그날 밤에 주께서 바울 곁에 서서 이르시되 (     ) 네가 (     )에서 나의 일을 증언한 것 같이 (     )에서도 증언하여야 하리라 (23:11)",
    "answer": "담대하라, 예루살렘, 로마",
    "ref": "23:11"
  },
  {
    "id": "행-52",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "총독 앞에서 바울을 고발한 사람은 누구인가요 ? (24:1)",
    "answer": "대제사장 아나니아와 변호사 더둘로"
  },
  {
    "id": "행-53",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "벨릭스가 바울을 구류한 이유는 무엇인가요 ? (24:27)",
    "answer": "유대인의 마음을 얻고자"
  },
  {
    "id": "행-54",
    "book": "사도행전",
    "type": "short",
    "question": "바울이 손에 뱀이 물린 곳은?(28:1)",
    "answer": "멜리데 섬"
  },
  {
    "id": "벧전-55",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "“바울이 온 이태를 자기 셋집에 머물면서 자기에게 오는 사람을 다 (     )하고 (     ) 를 전파하며 주 예수 그리스도에 관한 모든 것을 (     ) 거침없이 가르치더라 ” (28:31) 베드로 전서",
    "answer": "영접, 하나님의 나라, 담대하게",
    "ref": "28:31"
  },
  {
    "id": "벧전-1",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "예수 그리스도의 사도 베드로는 본도, 갈라디아 , 갑바도기아 , 아시아와 비두니아에 흩어진 나그 네 곧 하나님 아버지의 미리 아심을 따라 성령이 거룩하게 하심으로 (     )과 예수 그리스도 의 (     )을 얻기 위하여 택하심을 받은 자들에게 편지 하노라 (1:1)",
    "answer": "순종함, 피뿌림",
    "ref": "1:1"
  },
  {
    "id": "벧전-2",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "너희 (     )은 불로 연단하여도 없어질 금보다 더 귀하여 예수 그리스도께서 나타나실 때에 (     )과 (     )과 (     )를 얻게 할 것이니라 (1:7)",
    "answer": "믿음의 확실함, 칭찬, 영광, 존귀",
    "ref": "1:7"
  },
  {
    "id": "벧전-3",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "너희가 거듭난 것은 썩어질 씨로 된 것이 아니요 썩지 아니할 씨로 된 것이니 살아 있고 항상 있는 (     )으로 되었느니라 (1:23)",
    "answer": "하나님의 말씀",
    "ref": "1:23"
  },
  {
    "id": "벧전-4",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "그러므로 모든 (     )과 모든 (     )과 (     )과 (     )와 모든 (     )을 버리고 갓난 아기 들같이 순전하고 신령한 젖을 사모하라 (     )",
    "answer": "악독, 기만, 외식, 시기, 비방하는 말",
    "ref": "2:1,2"
  },
  {
    "id": "벧전-5",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "너희는 택하신 족속이요 왕 같은 (     )이요, (     )요 그의 (     )된 백성이니 이는 너희를 어두운 데서 불러내어 그의 기이한 빛에 들어가게 하신 이의 아름다운 (     )을 선포하게 하려 하심이라 (2:9)",
    "answer": "제사장들, 거룩한 나라, 소유, 덕",
    "ref": "2:9"
  },
  {
    "id": "벧전-6",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "너희는 (     )가 있으나 그 (     )로 악을 가리는데 쓰지 말고 오직 하나님의 종과 같이 하라 (     )을 공경하며 (     )를 사랑하며 (     )을 두려워하며 (     )을 존대하라 (     )",
    "answer": "자유, 자유, 뭇 사람, 형제, 하나님, 왕",
    "ref": "2:16,17"
  },
  {
    "id": "벧전-7",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "악을 악으로 , 욕을 욕으로 갚지 말고 도리어 (     )을 빌라 이를 위하여 너희가 부르심을 받았으 니 이는 복을 이어받게 하려 함이라 (3:9)",
    "answer": "복",
    "ref": "3:9"
  },
  {
    "id": "벧전-8",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "너희 속에 있는 (     )에 관한 이유를 묻는 자에게는 대답할 것을 항상 준비하되 (     )와 (     )으로 하고 (     )을 가지라 (     )",
    "answer": "소망, 온유, 두려 움, 선한 양심",
    "ref": "벧전 3:15,16"
  },
  {
    "id": "벧전-9",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "만물의 마지막이 가까이 왔으니 그러므로 너희는 정신을 차리고 (     )하여 기도하라 (벧전 4:7)",
    "answer": "근신",
    "ref": "벧전 4:7"
  },
  {
    "id": "벧전-10",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "만일 누가 말하려면 (     )을 하는 것 같이 하고 누가 봉사하려면 (     ) 힘으로 하는 것같이 하라 이는 범사에 예수 그리스도로 말미암아 하나님이 영광을 받으 시게 하려함이니 (4:11)",
    "answer": "하나님의 말씀, 하나님이 공급하 시는",
    "ref": "4:11"
  },
  {
    "id": "벧전-11",
    "book": "베드로전서",
    "type": "short",
    "question": "만일 그리스도인으로 (     )을 받으면 부끄러워하지 말고 도리어 그 이름으로 하나님께 (     ) 을 돌리라 (4:16)",
    "answer": "고난, 영광",
    "ref": "4:16"
  },
  {
    "id": "벧후-12",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "“맡은 자들에게 주장하는 자세를 하지 말고 양무리의 본이 되라”는 누구에게 하신 권면인가 요? (5:1-3)",
    "answer": "장로들"
  },
  {
    "id": "벧후-13",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "(     ) 너희 대적 마귀가 우는 사자같이 두루 다니며 삼킬 자를 찾나니 (5:8)",
    "answer": "근신하라 깨어라",
    "ref": "5:8"
  },
  {
    "id": "벧후-14",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "모든 은혜의 하나님 곧 그리스도 안에서 너희를 부르사 자기의 영원한 (     )에 들어가게 하신 이가 (     ) 고난을 받은 너희를 친히 (     )하게 하시며 (     )하게 하시며 강하게 하시며 터를 (     )하게 하시리라 (벧전 5:10) 베드로 후서",
    "answer": "영광, 잠시, 온전, 굳건, 견 고",
    "ref": "벧전 5:10"
  },
  {
    "id": "벧후-15",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "너희가 더욱 힘써 너희 믿음에 (     )을, (     )에 지식을 , 지식에 (     )를, (     )에 인내를 , 인내 에 (     )을, (     )에 형제 우애를 , 형제 우애에 (     )을 더하라 (1:5-7)",
    "answer": "덕, 덕, 절제, 절제, 경건, 경건, 사랑",
    "ref": "1:5-7"
  },
  {
    "id": "벧후-16",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "어떤 것이 없는 자는 맹인이라 멀리 보지 못하고 그의 옛 죄가 깨끗하게 된 것을 잊었느니라 고 하셨나요 ? (1:5-9)",
    "answer": "믿음, 덕, 지식, 절제, 인내, 경건, 형제우애 , 사랑"
  },
  {
    "id": "벧후-17",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "주께서 (     )는 시험에서 건지실 줄 아시고 (     )는 형벌 아래에 두어 심판 날까 지 지키시며 (2:9)",
    "answer": "경건한 자, 불의한 자",
    "ref": "2:9"
  },
  {
    "id": "벧후-18",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "사랑하는 자들아 내가 이제 이 둘째 편지를 너희에게 쓰노니 이 두 편지로 너희의 (     )을 일깨워 생각나게 하여 곧 (     )들이 예언한 말씀과 주되신 구주께서 너희의 (     )들로 말미암아 명령하신 것을 기억하게 하려 하노라 (3:1-2)",
    "answer": "진실한 마 음, 거룩한 선지자, 사도",
    "ref": "3:1-2"
  },
  {
    "id": "벧후-19",
    "book": "베드로후서",
    "type": "short",
    "question": "주의 약속은 어떤 이들이 더디다고 생각하는 것같이 더딘 것이 아니라 오직 주께서는 너희를 대하여 (     ) 아무도 멸망하지 아니하고 다 (     )하기에 이르기를 원하시느니라 (3:9)",
    "answer": "오래 참으사, 회개",
    "ref": "3:9"
  },
  {
    "id": "신-20",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "너희가 어떠한 사람이 되어야 마땅하냐 (     )과 (     )으로 하나님의 날이 임하기를 바라보고 간절히 사모하라 (3:11) 신 명 기",
    "answer": "거룩한 행실, 경건함",
    "ref": "3:11"
  },
  {
    "id": "신-1",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“이는 (     )가 요단 저쪽 (     ) 맞은편의 (     ) 곧 바란과 도벨과 라반과 하세롯과 디사 합 사이에서 이스라엘 무리에게 선포한 말씀이니라 ” (1:1)",
    "answer": "모세, 숩, 아라바 광야",
    "ref": "1:1"
  },
  {
    "id": "신-2",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "호렙산에서 세일 산을 지나 가데스 바네아까지는 (     )이었더라 (1:2)",
    "answer": "열 하룻 길",
    "ref": "1:2"
  },
  {
    "id": "신-3",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "정탐군 12명중 가나안에 들어가게 될 두 사람은 누구인가요 ? (1:36-38)",
    "answer": "여분네의 아들 갈렙과 눈의 아들 여호수아"
  },
  {
    "id": "신-4",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"네 하나님 여호와께서 네가 하는 모든 일에 네게 (     )을 주시고 네가 이 큰 (     )에 두루 다님 을 알고 네 하나님 여호와께서 이 (     ) 동안을 너와 함께 하셨으므로 \"(신 2:7)",
    "answer": "복, 광야, 사십년",
    "ref": "신 2:7"
  },
  {
    "id": "신-5",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“내가 그데못 광야에서 (     )에게 자라를 보내어 평화의 말로 이르기를 나를 네 땅 으로 통과하게 하라” (2:26)",
    "answer": "헤스본 왕 시혼",
    "ref": "2:26"
  },
  {
    "id": "신-6",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "시돈 사람은 시룐이라고 부르고 아모리 족속은 스닐이라고 불렀던 산은? (3:9)",
    "answer": "헤르몬 산"
  },
  {
    "id": "신-7",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "요단강 동쪽 땅을 얻은 세 지파는 ? (3:12-13)",
    "answer": "르우벤 , 갓, 므낫세 반지파"
  },
  {
    "id": "신-8",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "이스라엘아 아제 내가 너희에게 가르치는 (     )와 (     )를 듣고 준행하라 그리하면 너희가 살 것이요 너희 조상의 하나님 여호와께서 너희에게 주시는 땅에 들어가서 그것을 얻게 되리라 (4:1) 9 .\"오직 너는 스스로 삼가며 네 (     )을 힘써 지키라 (4:9)",
    "answer": "규례, 법도, 마음",
    "ref": "4:9"
  },
  {
    "id": "신-10",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "여호와께서 불길 중에 말씀하셨던 산은? (4:15)",
    "answer": "호렙산"
  },
  {
    "id": "신-11",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "요단 이쪽 해 돋는 쪽(     )에서 구별한 세 성읍(     )의 이름은 ? (4:41-43)",
    "answer": "베셀, 길르앗 라몬, 바산 골란"
  },
  {
    "id": "신-12",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "도피성은 어떤 이들을 위한 성인가요 ? (4:42)",
    "answer": "과거에 원한 없이 부지중에 살인한 자"
  },
  {
    "id": "신-13",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "십계명중 1-4계명을 쓰세요 . (1. 나 외에는 다른 신들을 네게 두지 말라 (5:7)",
    "ref": "5:7"
  },
  {
    "id": "신-2",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "너는 자기를 위하여 새긴 우상을 만들지 말라 (5:8)",
    "ref": "5:8"
  },
  {
    "id": "신-3",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "너는 네 하나님의 이름을 망령되이 일컫지 말라 (5:11)",
    "ref": "5:11"
  },
  {
    "id": "신-4",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "안식일을 지켜 거룩하게 하라 (5:11)",
    "ref": "5:11"
  },
  {
    "id": "신-14",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "십계명의 5-10 계명 중에 하지 말라고 하신 것들은 무엇인가요 ? (5:16-21)",
    "answer": "살인, 간음, 도둑질 , 거짓증거 , 이웃의 소유를 탐내지 말라"
  },
  {
    "id": "신-15",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "5-10 계명중에 하라고 명령하신 것은 무엇인가요 ? (5:16)",
    "answer": "네 부모를 공경하라"
  },
  {
    "id": "신-16",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"이스라엘아 들으라 우리 하나님 여호와는 오직 (     ) 여호와시니 너는 (     )을 다하고 (     ) 을 다하고 (     )을 다하여 네 하나님 여호와를 (     )\"(6:5)",
    "answer": "유일한, 마음, 뜻, 힘, 사랑하라",
    "ref": "6:5"
  },
  {
    "id": "신-17",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "이스라엘 백성이 하나님 여호와를 시험했던 곳은? (6:16)",
    "answer": "맛사"
  },
  {
    "id": "신-18",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"그런즉 너는 알라 네 하나님 여호와는 하나님이시오 (     ) 하나님이시라 그를 사랑하고 그의 계명을 지키는 자에게는 천 대까지 그의 (     )을 이행하시며 (     )를 베푸시되 \"(7:9)",
    "answer": "신실하신, 언약, 인애",
    "ref": "7:9"
  },
  {
    "id": "신-19",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"너는 그들을 두려워하지 말라 너희의 하나님 여호와 곧 (     ) 하나님이 너의 중에 계 시니\"(7:21)",
    "answer": "크고 두려운",
    "ref": "7:21"
  },
  {
    "id": "신-20",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"네 하나님 여호와께서 이 (     )년 동안에 네게 (     )을 걷게 하신 것을 기억하라 이는 너 를 낮추시며 너를 (     )하사 네 마음이 어떠한지 그 (     )을 지키는지 지키지 않는지 알려 하심이라 \"(신 8:2)",
    "answer": "사십, 광야 길, 시험, 명령",
    "ref": "신 8:2"
  },
  {
    "id": "신-21",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"너를 낮추시며 너를 주리게 하시며 또 너도 알지 못하며 네 조상들도 알지 못하던 (     )를 네게 먹이신 것은 사람이 떡으로만 살 것이 아니요 여호와의 입에서 나오는 모든 (     )으로 사는 줄을 네가 알게 하려 하심이니라 \"(8:3)",
    "answer": "만나, 말씀",
    "ref": "8:3"
  },
  {
    "id": "신-22",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"네가 먹어서 배부르고 네 하나님 여호와께서 (     )를 네게 주셨으므로 말미암아 그를 (     ) 하리라 \"(신 8:10)",
    "answer": "옥토, 찬송",
    "ref": "신 8:10"
  },
  {
    "id": "신-23",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"네 하나님 여호와를 기억하라 그가 네게 (     )을 주셨음이라 .\"(8:18)",
    "answer": "재물 얻을 능력",
    "ref": "8:18"
  },
  {
    "id": "신-24",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“네가 알 것은 네 하나님 여호와께서 네게 이 아름다운 땅을 (     )으로 주신 것이 네 (     ) 로 말미암음이 아니니라 너는 (     )이니라 (9:6)",
    "answer": "기업, 공의, 목이 곧은 백성",
    "ref": "9:6"
  },
  {
    "id": "신-25",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "여호와께서 너희를 멸하겠다 하셨으므로 내가 여전히 (     )를 여호와 앞에 엎드리 고 여호와께 (     )하여 (     )",
    "answer": "사십 주 사십 야, 간구",
    "ref": "9:25,26"
  },
  {
    "id": "신-26",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "아론이 죽고 그를 이어 제사장의 직임을 행한 사람은 누구인가요 ? (10:6)",
    "answer": "엘르아살"
  },
  {
    "id": "신-27",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"이스라엘아 네 하나님 여호와께서 네게 요구하시는 것이 무엇이냐 곧 네 하나님 여호와를 (     )하여 그 모든 (     )를 행하고 그를 사랑하며 마음을 다하고 뜻을 다하여 네 하나님 여호와를 섬기고 내가 오늘 네 (     )을 위하여 네게 명하는 여호와의 명령과 규례를 지킬 것이 아니냐 \"(     )",
    "answer": "경 외, 도, 행복",
    "ref": "10:12,13"
  },
  {
    "id": "신-28",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "애굽에 내려간 조상들은 몇 명이었나요 ? (10:22)",
    "answer": "칠십인"
  },
  {
    "id": "신-29",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "하나님께서 약속하신 땅의 경계는 무엇이었나요 ? (11:24)",
    "answer": "광야에서부터 레바논까지와 유브라데 강에서부터 서해까지"
  },
  {
    "id": "신-30",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“내가 오늘 (     )과 (     )를 네 앞에 두나니 ...네 하나님 여호와께서 네가 가서 차지할 땅으로 너를 인도하여 들이실 때에 너는 (     )에서 축복을 선포하고 (     )에서 저주를 선포 하라” (     )",
    "answer": "복, 저주, 그리심 산, 에발 산",
    "ref": "11:26,29"
  },
  {
    "id": "신-31",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "네 땅에 거주하는 동안에 저버리지 말아야 하는 것은 누구인가요 ? (12:19)",
    "answer": "레위인"
  },
  {
    "id": "신-32",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"너희 중에 (     )나 (     )가 일어나서 이적과 기사를 네게 보이고 그가 네게 말한 그 이적과 기사가 이루어지고 너희가 알지 못하던 다른 신들을 우리가 따라 섬기자고 말할지라도 너는 그 (     )나 (     )의 말을 청종하지 말라 이는 너희의 하나님 여호와께서 너희가 마음을 다하고 뜻을 다하여 너희 하나님 여호와를 (     )하는 여부를 알려 하사 너희를 시험하 심이니라 \"(신 13:3)",
    "answer": "선지자, 꿈꾸는 자, 선지자, 꿈꾸는 자, 사랑",
    "ref": "신 13:3"
  },
  {
    "id": "신-33",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“너는 네 하나님 여호와의 (     )이라 여호와께서 지상 만민 중에서 너를 택하여 자기 (     )의 백성으로 삼으셨느니라 ” (14:2)",
    "answer": "성민, 기업",
    "ref": "14:2"
  },
  {
    "id": "신-34",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "마땅히 매년 드려야 하는 것은 무엇인가요 ? (14:22)",
    "answer": "토지소산의 십일조"
  },
  {
    "id": "신-35",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "몇 년 마다 그 해 소산의 십일조를 레위인과 거류하는 객과 고아와 과부를 위해 저축해야 하 나요? (14:28)",
    "ref": "14:28"
  },
  {
    "id": "신-36",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "레위인과 거류하는 객과 고아와 과부들이 와서 먹고 배부르게 하면 하나님 여호와께서 어떻게 하신다고 약속하시나요 ? (14:29)",
    "answer": "네 손으로 하는 범사에 네게 복을 주시리라"
  },
  {
    "id": "신-37",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "몇 년마다 빚을 면제해야 하나요 ? (15:1)",
    "answer": "매 칠년"
  },
  {
    "id": "신-38",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"땅에는 언제든지 가난한 자가 그치지 아니하겠으므로 내게 네게 명령하여 이르노니 너는 반드 시 네 땅 안에 네 형제 중 곤란한 자와 궁핍한 자에게 네 (     )을 펼지니라 \" (15:11)",
    "answer": "손",
    "ref": "15:11"
  },
  {
    "id": "신-39",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“네 소와 양의 (     )은 구별하여 네 하나님 여호와께 드릴 것이니 ” (15:19)",
    "answer": "처음 난 수컷",
    "ref": "15:19"
  },
  {
    "id": "신-40",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "16장에서 지키라고 명령한 세 절기는 무엇인가요 ? (     )",
    "answer": "유월절 , 칠칠절 , 초막절"
  },
  {
    "id": "신-41",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "유월절이 있는 달은 무슨 달인가요 ? (16:1)",
    "answer": "아빕 월"
  },
  {
    "id": "신-42",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“지혜자의 눈을 어둡게 하고 의인의 말을 굽게 만드는 것은 무엇인가요 ? (16:19)",
    "answer": "뇌물"
  },
  {
    "id": "신-43",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "어떤 사람을 왕으로 세워야 하나요 ? (17:15)",
    "answer": "하나님이 택하신 자"
  },
  {
    "id": "신-43",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "왕이 많이 가지면 안 되는 것 세 가지는 무엇인가요 ? (17:16-17)",
    "answer": "병마, 아내, 은금"
  },
  {
    "id": "신-44",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "이스라엘 중에 분깃도 없고 기업도 없을지니 여호와의 화제물과 그 기업을 먹어야 하는 사람 들은 누구인가요 ? (18:1)",
    "answer": "레위 사람 제사장과 레위의 온 지파"
  },
  {
    "id": "신-45",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "레위인들이 형제 중에서 기업을 가지지 않아야 하는 이유는 무엇인가요 ? (18:2)",
    "answer": "여호와께서 그들의 기업이 되시기 때문"
  },
  {
    "id": "신-46",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "어떤 선지자가 한 말이 여호와께서 이르신 말씀인지 어떻게 알 수 있나요 ? (18:21-22)",
    "answer": "증험도 없고 성취함도 없으면 여호와께서 하신 말씀이 아니다"
  },
  {
    "id": "신-47",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "도피성을 구별해야 하는 이유는 여호와께서 기업으로 주시는 땅에서 무엇을 흘리지 않기 위함 인가요 ? (19:10)",
    "answer": "무죄한 피"
  },
  {
    "id": "신-48",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "네 소유가 된 기업의 땅에서 옮기지 말아야 하는 것은 무엇인가요 ? (19:14)",
    "answer": "조상이 정한 네 이웃의 경계표"
  },
  {
    "id": "신-49",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "적군과 싸우려 할 때에 무엇을 볼지라도 두려워하지 말라고 말씀하셨나요 ? (20:1)",
    "answer": "말과 병거와 백성이 너보다 많음"
  },
  {
    "id": "신-50",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "어떤 성읍으로 나아가서 치려 할 때 먼저 해야 하는 일은 무엇인가 ? (20:10)",
    "answer": "화평을 선언하라"
  },
  {
    "id": "신-51",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "\"사람이 죽을 죄를 범하므로 네가 그를 죽여 나무 위에 달거든 그의 시체를 (     ) (     ) 두지 말고 그 날에 장사하여 네 하나님 여호와께서 네게 기업으로 주시는 땅을 더럽히지 말라 나무에 달린 자는 하나님께 (     )를 받았음이니라 \"(신 21:23)",
    "answer": "나무 위에, 밤새, 저주",
    "ref": "신 21:23"
  },
  {
    "id": "신-52",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "너는 (     )을 미워하지 말라 그는 네 형제임이니라 (     )을 미워하지 말라 네가 그 의 땅에서 객이 되었음이니라 ? (23:7)",
    "answer": "에돔 사람, 애굽사람",
    "ref": "23:7"
  },
  {
    "id": "신-53",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "여호와의 전에 가져오지 말라고 명령하신 돈은 누구의 돈인가요 ? (23:18)",
    "answer": "창기가 번 돈, 개 같은 자의 소득"
  },
  {
    "id": "신-54",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "학대하지 말고 그 품삯을 당일에 주고 해 진 후까지 미루지 말아야 하는 것은 누구에게 해당 하는 명령인가요 ? (24:14)",
    "answer": "곤궁하고 빈한한 품꾼"
  },
  {
    "id": "신-55",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "밭에서 곡식을 벨 때, 감람나무를 떨 때, 포도원의 포도를 딸 때 누구를 위해 남겨 두어야 하 나요? (24:19-21)",
    "answer": "객과 고아와 과부"
  },
  {
    "id": "신-56",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "태형은 몇 대까지 가능한가요 ? (25:3)",
    "answer": "40대"
  },
  {
    "id": "신-57",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "애굽에서 나오는 길에 이스라엘이 피곤할 때에 뒤에 떨어진 약한 자들을 쳤고 하나님을 두려 워하지 않았던 민족은 누구인가요 ? (25:17-18)",
    "answer": "아말렉"
  },
  {
    "id": "신-58",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "여호와를 위하여 제단, 곧 돌단을 쌓을 때 어떤 돌을 사용해야 하나요 ? (27:5)",
    "answer": "다듬지 않은 돌"
  },
  {
    "id": "신-59",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "여호와께서 이스라엘과 언약을 세우신 두 곳은 어디인가요 ? (29:1)",
    "answer": "호렙과 모압 땅"
  },
  {
    "id": "신-60",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“네 하나님 여호와께서 네 (     )과 네 자손의 (     )에 할례를 베푸사 너로 (     )을 다하며 뜻을 다하여 네 하나님 여호와를 사랑하게 하사 너도 (     )을 얻게 하실 것이며 (30:6)",
    "answer": "마음, 마음, 마음, 생명",
    "ref": "30:6"
  },
  {
    "id": "신-61",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“네 하나님 여호와를 사랑하고 그의 말씀을 청종하며 또 그를 의지하라 그는 네 (     )이시오 , 네 (     )이시니 여호와께서 네 조상 아브라함과 이삭과 야곱에게 주리라고 (     )하신 땅에 네 가 거주하리라 (30:20)",
    "answer": "생명, 장수, 맹세",
    "ref": "30:20"
  },
  {
    "id": "신-62",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "모세가 이스라엘에게 말씀을 전할 때의 나이가 몇이었나요 ? (31:2)",
    "answer": "120세"
  },
  {
    "id": "신-63",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "여호와께서는 모세와 여호수아를 어디로 불러 명령하셨나요 ? (31:14)",
    "answer": "회막"
  },
  {
    "id": "신-64",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“모세가 여호와의 언약궤를 메는 (     )에게 명령하여 이르되 이 (     )을 가져다가 너 희 하나님 여호와의 (     ) 곁에 두어 너희에게 (     )가 되게 하라 (31:26-26)",
    "answer": "레위 사람, 율법책, 언약궤, 증거",
    "ref": "31:26-26"
  },
  {
    "id": "신-65",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "아론과 모세가 죽은 산은 어디인가요 ? (32:50)",
    "answer": "호르산과 느보산"
  },
  {
    "id": "신-66",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "“여호와의 사랑을 입은 자는 그 곁에 안전히 살리로다 ”는 어느 지파를 향한 축복인가요 ? (33:12)",
    "answer": "베냐민"
  },
  {
    "id": "신-67",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "‘바산에서 뛰어나오는 사자의 새끼’는 어느 지파인가요 ? (33:22)",
    "answer": "단"
  },
  {
    "id": "신-68",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "이스라엘 자손은 모압 평지에서 모세를 위해 몇 일동안 애곡했나요 ? (34:8)",
    "answer": "30일"
  },
  {
    "id": "신-69",
    "book": "신명기",
    "type": "short",
    "question": "모세가 눈의 아들 여호수아에게 안수할 때 그에게 무엇이 충만했나요 ? (34:9)",
    "answer": "지혜의 영"
  },
  {
    "id": "렘-70",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“여호와께서 대면하여 아시던 자”는 누구인가요 ? (34:10) (     ) 예 레 미 야",
    "answer": "모세"
  },
  {
    "id": "렘-1",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야는 어느 지파, 누구의 아들인가요 ? (1:1)",
    "answer": "베냐민지파 힐기야의 아들"
  },
  {
    "id": "렘-2",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야 1장에 나오는 왕들은 누구인가요 ? (1:2)",
    "answer": "요시아 , 여호야김 , 시드기야"
  },
  {
    "id": "렘-3",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "1장에서 예레미야가 본 두 개의 환상은 무엇인가요 ? (1:11-14)",
    "answer": "살구나무 가지와 끓는 가마 환상"
  },
  {
    "id": "렘-4",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와께서 이르시되 내가 너를 모태에서 짓기 전에 너를 (     ), 네가 배에서 나오기 전에 너를 (     )하였으며 너를 여러 나라의 선지자로 세웠노라 하시기로 \"(1:5)",
    "answer": "알았고, 성별",
    "ref": "1:5"
  },
  {
    "id": "렘-5",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"너는 네 허리를 동이고 일어나 내가 네게 명령한 바를 다 그들에게 말하라 그들 때문에 (     )\" (1:17)",
    "answer": "두려워하지 말라",
    "ref": "1:17"
  },
  {
    "id": "렘-6",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"그들이 너를 치나 너를 이기지 못하리니 이는 내가 너와 함께 하여 너를 (     ) 것임이 니라 여호와의 말이니라 \"(1:19)",
    "answer": "구원할",
    "ref": "1:19"
  },
  {
    "id": "렘-7",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"내가 너를 위하여 네 청년 때의 (     )와 네 신혼 때의 (     )을 기억하노니 곧 씨 뿌리지 못하는 땅, 그 (     )에서 나를 따랐음이니라 \"(2:2)",
    "answer": "인애, 사랑, 광야",
    "ref": "2:2"
  },
  {
    "id": "렘-8",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"너희 조상들이 내게서 무슨 불의함을 보았기에 나를 멀리하고 가서 (     ) 것을 따라 헛되 이 행하였느냐 \"(2:5)",
    "answer": "헛된",
    "ref": "2:5"
  },
  {
    "id": "렘-9",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "내 백성이 행한 두 가지 악은 무엇인가요 ?\"(2:13)",
    "answer": "생수의 근원이 되는 나를 버린 것과 스스로 웅덩이를 판 것"
  },
  {
    "id": "렘-10",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“네 악이 너를 징계하겠고 네 반역이 너를 책망할 것이라 그런즉 네 (     )과 네 속에 나를 (     )이 악이요 고통인 줄 알라 주 만군의 여호와의 말 씀이니라 \" (2:19)",
    "answer": "하나님 여호와를 버 림, 경외함이 없는 것",
    "ref": "2:19"
  },
  {
    "id": "렘-11",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"네가 어찌하여 (     )을 얻으려고 네 (     )를 아름답게 꾸미느냐 \"(2:33)",
    "answer": "사랑, 행위",
    "ref": "2:33"
  },
  {
    "id": "렘-12",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야 3장은 어느 왕 때에 하신 말씀입니까 ? (3:6)",
    "answer": "요시아 왕"
  },
  {
    "id": "렘-13",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“(     )아 네 (     ) 씻어 버리라 그리하면 구원을 얻으리라 네 악한 (     )이 네 속에 얼마나 오래 머물겠느냐 ” (4:14)",
    "answer": "예루살렘, 마음의 악, 생각",
    "ref": "4:14"
  },
  {
    "id": "렘-14",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "누구의 소리가 여인의 해산하는 소리 같고, 초산하는 자의 고통하는 소리 같으리라고 했 나요? (4:31)",
    "answer": "시온의 딸"
  },
  {
    "id": "렘-15",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"그들이 여호와계서 살아 계심을 두고 (     )할지라도 실상은 거짓 (     )니라\"(렘 5:2)",
    "answer": "맹세, 맹세",
    "ref": "렘 5:2"
  },
  {
    "id": "렘-16",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“어리석고 지각이 없으며 눈이 있어도 보지 못하며 귀가 있어도 듣지 못하는 백성”은 누 구인가요 ? (5:20-21)",
    "answer": "야곱의 집과 유다"
  },
  {
    "id": "렘-17",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“너는 훈계를 받으라 그리하지 아니하면 내 마음이 너를 싫어하고 너를 황폐하게 하여 주 민이 없는 땅으로 만들리라 ”(6:8) 은 누구를 향한 말씀인가요 ?",
    "answer": "예루살렘"
  },
  {
    "id": "렘-18",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"그들이 내 백성의 상처를 가볍게 여기며 말하기를 (     )하다 (     )하다 하나 (     )이 없도다 \"(6:14)",
    "answer": "평강, 평강, 평강",
    "ref": "6:14"
  },
  {
    "id": "렘-19",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와께서 너희는 길에 서서 보며 옛적 길 곧 선한 길이 어디인지 알아보고 그리로 가 라 그리하면 너희 심령이 평강을 얻으리라 “하실 때 그들은 무엇이라고 답했나요 ? (6:16)",
    "answer": "우리는 그리로 가지 않겠노라"
  },
  {
    "id": "렘-20",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"그들이 내 말을 듣지 아니하며 내 (     )을 거절하였음이니라 \"(6:19)",
    "answer": "율법",
    "ref": "6:19"
  },
  {
    "id": "렘-21",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"만군의 여호와께서 이와 같이 말씀하시되 너희는 너희 (     )과 (     )를 바르게 하라 그리 하면 내가 너희로 이 곳에 살게 하리라 \"(7:3)",
    "answer": "길, 행위",
    "ref": "7:3"
  },
  {
    "id": "렘-22",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호와께서 처음으로 그 이름을 둔 처소는 어디인가요 ? (7:12)",
    "answer": "실로"
  },
  {
    "id": "렘-23",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와께서 이르시되 너는 이 백성을 위하여 (     )하지 말라\"(7:16)",
    "answer": "기도",
    "ref": "7:16"
  },
  {
    "id": "렘-24",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "어느 곳에 도벳 산당을 건축하고 자녀들을 불에 살랐나요 ? (7:31)",
    "answer": "힌놈의 골짜기"
  },
  {
    "id": "렘-25",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "항상 나[여호와 하나님 ]을 떠나 물러가고 , 거짓을 고집하고 돌아오기를 거절한 사람들은 누구인가요 ? (8:5)",
    "answer": "예루살렘 백성"
  },
  {
    "id": "렘-26",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와께서 이와 같이 말씀하시되 지혜로운 자는 그의 (     )을 자랑하지 말라 용사는 그 의 (     )을 자랑하지 말라 부자는 그의 (     )을 자랑하지 말라\"(9:23)",
    "answer": "지혜, 용맹, 부함",
    "ref": "9:23"
  },
  {
    "id": "렘-27",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와께서 이와 같이 말씀하시되 이는 그들이 내가 그들의 앞에 세운 나의 (     )을 버 리고 내 목소리를 (     )하지 아니하며 그대로 행하지 아니하고 그 (     )을 따 라 그 조상들이 자기에게 가르친 (     )들을 따랐음이라 “ (9:13-14)",
    "answer": "율법, 순종, 마음의 완악함, 바알",
    "ref": "9:13-14"
  },
  {
    "id": "렘-28",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호와께서 기뻐하시는 자랑은 무엇인가요 ? (9:24)",
    "answer": "명철하여 나를 아는 것과 여호와는 사랑과 정의와 공의를 땅에 행하는 자인 줄 깨닫는 것 을 자랑하는 것"
  },
  {
    "id": "렘-29",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "날이 이르면 할례받은 자와 할례받지 못한 자들이 다 벌을 받게 되는데 , 할례받은 이스라 엘은 왜 벌하시나요 ? (25:25-26)",
    "answer": "마음에 할례를 받지 못했기 때문"
  },
  {
    "id": "렘-30",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“여호와께서 그의 (     )으로 땅을 지으셨고 , 그의 (     )로 세계를 세우셨고 , 그의 (     ) 로 하늘을 펴셨으며 그가 (     )를 내신즉 하늘에 많은 물이 생기나니 ” (10:12-13)",
    "answer": "권능, 지혜, 명철, 목소리",
    "ref": "10:12-13"
  },
  {
    "id": "렘-31",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“여호와여 내가 알거니와 (     )이 자신에게 있지 아니하니 걸음을 지도함이 걷는 자에게 있지 아니하니이다 . (10:23)",
    "answer": "사람의 길",
    "ref": "10:23"
  },
  {
    "id": "렘-32",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "내[여호와의 ] 목소리를 순종하고 나의 모든 명령을 따라 행하면 어떻게 되나요 ? (11:4)",
    "answer": "너희는 내 백성이 되겠고 , 나는 너희의 하나님이 되리라"
  },
  {
    "id": "렘-33",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레이야를 죽이려고 했던 사람들은 누구인가요 ? (11:21-22)",
    "answer": "아나돗 사람"
  },
  {
    "id": "렘-34",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호와의 명령에 따라 사서 허리에 띤 띠를 어떻게 했나요 ? (13:7) (유브라데로 가서 바위틈에 (     ) 감춤)",
    "answer": "물가에"
  },
  {
    "id": "렘-35",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야가 유브라데 물가에 숨겨 썩게 된 허리띠는 무엇을 상징하나요 ? (13:9)",
    "answer": "유다와 예루살렘의 교만"
  },
  {
    "id": "렘-36",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "악에 익숙한 사람을 무엇에 비유하나요 ? (13:23)",
    "answer": "구스인과 표범"
  },
  {
    "id": "렘-31",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야는 여호와 하나님을 누구라고 부르나요 ? (14:8)",
    "answer": "이스라엘의 소망, 고난 당한 때의 구원자"
  },
  {
    "id": "렘-32",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“여호와여 우리의 악과 우리 조상의 죄악을 인정하나이다 . 우리가 주께 범죄하였나이다 . 주의 (     )을 위하여 우리를 미워하지 마옵소서 주의 (     )를 욕되게 마옵소서 주께서 우리와 세우신 (     )을 기억하시고 폐하지 마옵소서 ” (14:20-21)",
    "answer": "이름, 영광의 보좌, 언약",
    "ref": "14:20-21"
  },
  {
    "id": "렘-32",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "누가 예루살렘에 행한 것으로 말미암아 그들을 세계 여러 민족 가운데에 흩으시나요 ? (15:4)",
    "answer": "히스기야의 아들 므낫세"
  },
  {
    "id": "렘-33",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호와 나의 (     ), 나의 (     ), 환난날의 (     )시여 민족들이 땅끝에서 주께 이르러 말 하기를 우리 조상들의 계승한 바는 허망하고 거짓되고 무익한 것뿐이라 사람이 어찌 신 아닌 것을 자기의 신으로 삼겠나이까 (16:19)",
    "answer": "힘, 요새, 피난처",
    "ref": "16:19"
  },
  {
    "id": "렘-34",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "다음 중 저주를 받을 사람이 아닌 것은? (17:5)",
    "answer": "이웃을 저주하는 사람"
  },
  {
    "id": "렘-35",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "복을 받을 사람은 누구인가요 ? (17:7)",
    "answer": "여호와를 의지하며 의뢰하는 자"
  },
  {
    "id": "렘-36",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "만물보다 거짓되고 심히 부패한 것은 무엇인가요 ? (17:9)",
    "answer": "마음"
  },
  {
    "id": "렘-37",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "자고새가 낳지 않은 알을 품은 것과 같은 사람은 누구인가요 ? (17:11)",
    "answer": "불의로 치부하는 자"
  },
  {
    "id": "렘-38",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“보라 내가 너희에게 재앙을 내리며 계책을 세워 너희를 치려하노니 너희는 각기 (     )에서 돌이키며 너희의 (     )를 아름답게 하라” (18:11)",
    "answer": "악한 길, 길과 행위",
    "ref": "18:11"
  },
  {
    "id": "렘-39",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야는 토기장이의 옹기를 사서 어디로 갔나요 ? (19:2)",
    "answer": "힌놈의 아들의 골짜기"
  },
  {
    "id": "렘-40",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야를 때리고 베냐민 문 위층에 목에 씌우는 나무 고랑으로 채워 두었다가 풀어준 바스훌과 관련이 없는 것은? (20:1-2) (     ) 마골밋사빕 (     ) 임멜의 아들 (     ) 레위인 (     ) 성전의 총감독 정답 : 3",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "렘-41",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야에게 일어난 일이 아닌 것은? (20:1-18) (     ) 베냐민 문 위층에 고랑으로 채워짐 (     ) 조롱거리가 됨 (     ) 자신의 생일을 저주함 (     ) 호렙산으로 도망함 정답 : 4번",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "렘-42",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "말기야의 아들 바스훌과 제사장 마아세야의 아들 스바냐를 예레미야에게 보낸 사람은 누 구인가요 ? (21:1)",
    "answer": "시드기야 왕"
  },
  {
    "id": "렘-43",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "시드기야 왕이 예레미야에게 사람을 보낸 것은 누가 쳐들어왔기 때문인가요 ? (21:2)",
    "answer": "느부갓네살 왕"
  },
  {
    "id": "렘-44",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와께서 말씀하시기를 보라 내가 너희 앞에 (     )의 길과 (     )의 길을 두었노라 \"(렘 21:8)",
    "answer": "생명, 사망",
    "ref": "렘 21:8"
  },
  {
    "id": "렘-45",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“그가 이곳으로 다시 돌아오지 못하고 잡혀 간 곳에서 그가 거기서 죽으리니 이 땅을 다 시 보지 못하리라 ”는 누구에 대한 말씀인가요 ? (22:11-12) ((     ) 살룸)",
    "answer": "유다왕 요시야의 아들"
  },
  {
    "id": "렘-46",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“그가 끌려 예루살렘 문밖에 던져지고 나귀같이 매장함을 당하리라 ”는 누구에 대한 말씀 인가요 ? (22:18-19)",
    "answer": "요시아의 아들 여호야김"
  },
  {
    "id": "렘-47",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호야김의 아들은 누구인가요 ? (22:24)",
    "answer": "고니야"
  },
  {
    "id": "렘-48",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"보라 때가 이르리니 내가 다윗에게 한 (     ) 가지를 일으킬 것이라 그가 (     )이 되어 지혜롭게 다스리며 세상에서 (     )와 (     )를 행할 것이며 \"(렘 23:5)",
    "answer": "의로운, 왕, 정의, 공의",
    "ref": "렘 23:5"
  },
  {
    "id": "렘-50",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "바알을 의지하고 예언하여 백성 이스라엘을 그릇되게 한 사람들은 누구인가요 ? (렘23:13)",
    "answer": "사마리아 선지자"
  },
  {
    "id": "렘-51",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"그 날에 (     )는 구원을 받겠고 (     )은 평안히 살 것이며 그의 이름은 여호와 우 리 (     )라 일컬음을 받으시라 \"(렘 23:6)",
    "answer": "유다, 이스라엘, 공의",
    "ref": "렘 23:6"
  },
  {
    "id": "렘-52",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“그들의 조상들이 (     )로 말미암아 내 (     )을 잊어버린 것같이 내 백성으로 내 (     ) 을 잊게 하려 함이로다 ” (렘23:27)",
    "answer": "바알, 이름, 이름",
    "ref": "렘23:27"
  },
  {
    "id": "렘-53",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“내가 이곳에서 옮겨 갈대아인의 땅에 이르게 한 유다 포로를 이 (     )같이 잘 돌볼 것이라 ” (렘24:5)",
    "answer": "좋은 무화과",
    "ref": "렘24:5"
  },
  {
    "id": "렘-54",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“내가 유다의 왕 시드기야와 그 고관들과 예루살렘의 남은 자로서 이 땅에 남아 있는 자 와 애굽 땅에 사는 자들을 나빠서 먹을 수 없는 이 (     ) 같이 버리리라 ” (렘 24:8)",
    "answer": "나쁜 무화과",
    "ref": "렘 24:8"
  },
  {
    "id": "렘-55",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와께서 이같이 말씀하시되 너희는 이 악한 길에서 돌이키라 그리하면 너희가 너희 땅에 (     )\"(렘 25:5)",
    "answer": "영원히 거주하리라",
    "ref": "렘 25:5"
  },
  {
    "id": "렘-56",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "요시야왕 열셋째 해부터 몇 년동안 여호와의 말씀이 예레미야에게 임했나요 ? (렘25:3)",
    "answer": "23년동안"
  },
  {
    "id": "렘-57",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "이 민족들은 몇 년동안 바벨론의 왕을 섬겨야 하나요 ? (렘25:11)",
    "answer": "70년"
  },
  {
    "id": "렘-58",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"너희는 순종하지 아니하였느니라 내가 이 성전을 (     ) 같이 되게 하겠고 이 성을 세계 모든 민족의 (     )가 되게 하리라 \"(렘 26:5-6)",
    "answer": "실로, 저줏거리",
    "ref": "렘 26:5-6"
  },
  {
    "id": "렘-59",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호야김 왕과 그의 용사와 고관들이 예레미야를 죽이려고 할 때 예레미야를 도와 준 사 람은 누구인가요 ? (렘26:21-24)",
    "answer": "사반의 아들 아히감"
  },
  {
    "id": "렘-60",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "바벨론 왕의 멍에를 목에 메고 그와 그의 백성을 섬기면 살리라고 예언한 사람은 누구인 가요? (렘27:12)",
    "answer": "예레미야"
  },
  {
    "id": "렘-61",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야와 반대되는 예언을 했던 거짓 선지자는 누구인가요 ? (렘28:1)",
    "answer": "하나냐"
  },
  {
    "id": "렘-62",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "거짓선지자 하나냐는 어떻게 되었나요 ? (렘28:17)",
    "answer": "예언한 해 일곱째 달에 죽었다"
  },
  {
    "id": "렘-63",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "\"여호와의 말씀이니라 너희를 향한 나의 생각을 내가 아나니 (     )이요 (     )이 아니니 라 너희에게 (     )와 (     )을 주는 것이니라 \"(렘 29:11)",
    "answer": "평안, 재앙, 미래, 희망",
    "ref": "렘 29:11"
  },
  {
    "id": "렘-64",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“(     )에서 슬퍼하며 통곡하는 소리가 들리니 (     )이 그 자식 때문에 애곡하는 것이라 그가 (     )이 없어져서 위로받기를 거절하는도다 ” (렘31:15)",
    "answer": "라마, 라헬, 자식",
    "ref": "렘31:15"
  },
  {
    "id": "렘-65",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“보라 날이 이르리니 내가 이스라엘 집과 유다 집에 (     )을 맺으리라 ....곧 내가 나의 법을 그들의 (     )에 두며 그들의 (     )에 기록하여 나는 그들의 (     )이 되고 그들은 (     )이 될 것이라 ” (     )",
    "answer": "새언약, 속, 마음, 하나님, 내 백성",
    "ref": "렘31:31,33"
  },
  {
    "id": "렘-66",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야는 여호와의 말씀에 따라 무엇을 얼마에 샀나요 ?(렘32:6-8)",
    "answer": "아나돗에 있는 밭을 은 17세겔을 주고 샀다"
  },
  {
    "id": "렘-67",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“너는 내게 (     ) 내가 네게 (     )하겠고 네가 알지 못하는 크고 (     ) 일을 네 게 보이리라 ” (렘 33:3)",
    "answer": "부르짖으라, 응답, 은밀한",
    "ref": "렘 33:3"
  },
  {
    "id": "렘-68",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "자손에게 포도주를 마시지 말라고 명령한 사람은 누구인가요 ? (렘35:14)",
    "answer": "레갑의 아들 요나단"
  },
  {
    "id": "렘-69",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호와의 성전 위뜰, 사반의 아들 서기관 그마랴의 방에서 그 책에 기록된 예레미야의 말 을 모든 백성에게 낭독한 사람은 누구인가요 ? (렘 36:11)",
    "answer": "바룩"
  },
  {
    "id": "렘-70",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "느부갓네살 왕이 유다 땅의 왕으로 삼은 사람은 누구인가요 ? (렘37:1)",
    "answer": "시드기야"
  },
  {
    "id": "렘-71",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예레미야를 구덩이에 던져 넣은 사람은 누구인가요 ? (렘 38:7)",
    "answer": "왕궁 내시 구스인 에벳멜렉"
  },
  {
    "id": "렘-72",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "예루살렘은 누구에 의해 언제 함락되었나요 ? (렘39:1-2)",
    "answer": "바벨론의 느부갓네살 왕에 의해 시드기야 17년에"
  },
  {
    "id": "렘-73",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "바벨론 왕이 유대땅을 위임했던 사반의 손자 아히감의 아들 그다랴를 칼로 쳐 죽인 사람 은 누구인가요 ? (렘 41:1-3)",
    "answer": "왕의 종친 엘리사마의 손자 이스마엘"
  },
  {
    "id": "렘-74",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "여호야김 넷 째 해에 예레미야의 모든 말을 책에 기록한 사람은 누구인가요 ? (렘45:1)",
    "answer": "네리야의 아들 바룩"
  },
  {
    "id": "렘-75",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“길르앗으로 올라가서 유향을 취하라 네가 치료를 많이 받아도 효력이 없어 낫지 못하리 라” 는 누구를 향항 예언인가요 ? (렘46:11)",
    "answer": "애굽"
  },
  {
    "id": "렘-76",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“오호라 느보여 그가 유린 당하였도다 기랴다임이 수치를 당하여 점령되었고 미스갑이 수 치를 당하여 파괴되었으니 ”는 누구에 관한 말씀인가요 ? (렘48:1)",
    "answer": "모압"
  },
  {
    "id": "렘-77",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“바위틈에 살며 살꼭대기를 점령한 자여 스스로 두려운 자인 줄로 여김과 네 마음의 교만 이 너를 속였도다 네가 독수리같이 보금자리를 높은 데에 지었을지라도 내가 그리로부터 너를 끌어내리리라 ”은 누구에 대한 말씀인가요 ? (렘49:15-16)",
    "answer": "에돔"
  },
  {
    "id": "렘-78",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“랍바는 폐허더미 언덕이 되겠고 그 마을들은 불에 탈 것이며 그때에 이스라엘은 자기를 점령하였던 자를 점령하리라 ”는 누구를 향한 말씀인가요 ? (렘49:1-2)",
    "answer": "암몬"
  },
  {
    "id": "렘-79",
    "book": "예레미야",
    "type": "short",
    "question": "“보라 내가 (     )을 벌한 것같이 (     )과 그 땅을 벌하고 이스라엘을 다 시 그의 (     )으로 돌아가에 하리니 그가 (     )과 (     )에서 양을 기를 것이며 그의 마 음이 (     )과 (     )에서 만족하리라 (렘50:18-19)",
    "answer": "앗수르의 왕, 바벨론의 왕, 목장, 갈멜, 바산, 에브라임, 길르앗",
    "ref": "렘50:18-19"
  },
  {
    "id": "애-80",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "느부갓네살이 사로잡아 간 백성은 모두 몇 명인가요 ? (렘52:30) (     ) 예레미야 애가",
    "answer": "4600 명"
  },
  {
    "id": "애-1",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“슬프다 이 성이여 전에는 사람들이 많더니 이제는 어찌 그리 적막하게 앉았는고 전에는 (     ) 중에 크던 자가 이제는 (     )같이 되었고 전에는 (     )중에 (     )였던 자가 이제는 강제 노동을 하는 자가 되었도다 .” (애 1:1)",
    "answer": "열국, 과부, 열방, 공주",
    "ref": "애 1:1"
  },
  {
    "id": "애-2",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“여호와여 보시옵소서 내가 (     )을 당하여 나의 (     )를 다 태우고 나의 (     )이 상하오니 나 의 (     )이 심히 큼이니이다 ” (1:20)",
    "answer": "환란, 애, 마음, 반역",
    "ref": "1:20"
  },
  {
    "id": "애-3",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“그들의 모든 (     )을 (     )에 가지고 오게 하시고 나의 모든 죄악들로 말미암아 내게 행하신 것 같이 그들에게 행하옵소서 나의 (     )이 많고 나의 (     )이 병들었나이다 .” (1:22)",
    "answer": "악, 주 앞, 탄식, 마음",
    "ref": "1:22"
  },
  {
    "id": "애-4",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“슬프다 주께서 어찌 그리 진노하사 (     )을 구름으로 덮으셨는가 이스라엘의 (     )을 하늘에서 땅에 던지셨음이여 그의 (     )의 날에 그의 발판을 기억하지 아니하셨도다 ” (2:1)",
    "answer": "딸 시온, 아름다움, 진노",
    "ref": "2:1"
  },
  {
    "id": "애-5",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“(     )에 일어나 부르짖을지어다 . 네 (     )을 주의 (     ) 앞에 물 쏟듯 할지어다 각 길 어귀 에서 주려 기진한 네 (     )들의 (     )을 위하여 주를 향하여 (     )을 들지어다 ” (2:19)",
    "answer": "초저녁, 마음, 얼굴, 어린 자녀, 생명, 손",
    "ref": "2:19"
  },
  {
    "id": "애-6",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“여호와의 (     )와 (     )이 무궁하시므로 우리가 진멸되지 아니함이니이다 이것들이 (     )마다 새로우니 주의 (     )이 크시도소이다 (     )",
    "answer": "인자, 긍휼, 아침, 성실하심",
    "ref": "3:22 –23"
  },
  {
    "id": "애-7",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "사람이 젊었을 때에 (     )를 메는 것이 좋으니라 (3:27)",
    "answer": "멍에",
    "ref": "3:27"
  },
  {
    "id": "애-8",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“우리가 스스로 우리의 (     )들을 조사하고 여호께로 (     ) 우리의 (     )과 (     )을 아룰러 하늘에 계신 하나님께 들자” (3:40-41)",
    "answer": "행위, 돌아가자, 마음, 손",
    "ref": "3:40-41"
  },
  {
    "id": "애-9",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“전에 (     )이 사람의 손을 대지 아니하였는데도 순식간에 무너지더니 이제는 (     ) 내 백성의 죄가 (     )의 죄악보다 무겁도다 ” (4:6)",
    "answer": "소돔, 딸, 소돔",
    "ref": "4:6"
  },
  {
    "id": "애-10",
    "book": "예레미야 애가",
    "type": "short",
    "question": "“슬프다 어찌 그리 (     )이 빛을 읽고 (     )이 변질하였으며 성소의 (     )들이 거리 어귀마다 쏟 아졌는고 (     )에 비할 만큼 보배로우 (     )이 어찌 그리 토기장이가 만든 (     )같 이 여김이 되었는고 .” (4:1-2)",
    "answer": "금, 순금, 돌, 순금, 시온의 아들들, 질항아리",
    "ref": "4:1-2"
  }
]